[點揀?] Z6 + 24-70/2.8 定 A7III + 24-70/2.8

noise : Z6 > A73
對焦速度 : A73 > Z6
自動識別 : A73 人眼對焦, 動物眼對焦 > Z6 人眼對焦
低光 : Z6 > A73
高光 : A73 > Z6
sharp : Z6 > A7iii (就咁睇照, 唔知用乜鏡, 搵唔到用呢2枝鏡測試)
color : "自己"意鐘Z6

想問呢2個組合點揀? 有冇乜嘢優點缺點?
其實自己鐘意Z6多D. 不過想知sony 有冇其他嘢特別好, 或者Z6有冇D 咩特別差, 而我又冇留意到.
THXTHX

noise 唔係a73好過z6咩？

THXTHX
應該係低ISO 長曝 A73>Z6
高ISO 就Z6 > A73

高ISO Z6 會好過A73?

A73 出名高iso 好喎

THX...咁我睇多D TEST 先.

有 就係z 鏡特別貴

因為你, 我起一起上面既人底, 個個都係用SONY

正路都係a73

可唔可以講下點解?
見D 測試, A7III 真係好唔sharp, 色水好灰(我知for 你後製)
不過under 的話, sony 提返高雖然好多noise , 不過多noise 得嚟都叫有嘢睇, Z6 over 2EV 已經死白.

認真答你
去到Z6/A7III 呢代相機 noise dr 既分別細到lab ab test先分到 你買相機做lab test定影相?
對焦速度都係test extreme movement先test到差0.幾秒 用落唔會覺邊部特別慢/快
兩部spec 就算開工用都好齊全
睇你自己心水囉 邊個brand用落開心咪個部 網上test真係唔洗太執著(講緊a7iii z6 既比較 , 就算再同z7 a7riii a9 比都係差唔得幾多)

sony都出到第3代
nikon先第一代
正路等多一兩代先好玩canon nikon啦
鏡都會齊啲 技術都成熟啲
除非你係某牌死忠姐

Z6現時鏡少而且貴，不過長遠Z mount都應該值得投資

Z mount sharper and smaller

Nikon body 無AA filter = sharper

小心打手

自己只會買24-70, 70-200, 12-24(差唔多呢個range)
而家Z mount 只係得24-70, 70-200話年尾出,唔知幾錢
唔會玩其他定焦鏡, 因為自己唔鐘意換鏡.

好耐冇玩過相機. 唔知AA filter 係乜.
再CHECK 下先. THXTHX

唔係死忠. 以前用NIKON, 好憎NIKON
不過無反冇乜選擇. CANON冇機身防震, 呢個係我主要唔考慮.
所以得返SONY, NIKON揀.
琴晚刨過D 相. sony noise 好似真係小D. 但nikon 真係sharp D (當然冇得用相同組合去對比)

觀望緊
暫時nikon Z鏡f/4哥堆都細細支又唔錯質素
1516緊7r3定z7
仲有3支F鏡....

睇呢條片. F4 枝鏡, 某D 光圈值時, 係sharp過F2.8 枝鏡

MTF 圖都係

我見你之前話“A7III 真係好唔sharp, 色水好灰“

而家又再提“sony noise 好似真係小D. 但nikon 真係sharp D“

其實你所謂既sharp 係咪顏色鮮豔D 早十年d人成日講sharp D係顏色鮮豔D

sony 既sharpness （銳利度）係好高既

我想要D 實際性資訊. 而唔係圖都冇張既假設性質疑.
不過都係唔該晒你先.

你一開始講個d Z6>A7III A7III>Z6咪又係圖都冇張

OK. 唔該你.
啱啱起咗你底, 應該買咗A7III 1個月左右.

買左A7III 一個月又點

所以覺得係sony 死忠？

咁我應該都係fuji 死忠

唔該你先. 唔想回D 冇資訊性既嘢.
同樣你覺得我個POST 冇資訊性, 你可以選擇唔睇.

見你一開始講Z6 noise 好過A7III 已經諗緊你睇完d 咩野黎

最後我講一句，講完就算

決定入邊個system 唔係單睇一枝鏡

亦都唔係係電腦前撚d MTF 圖，放到100%睇毛孔

一個人MISS咗一樣嘢=否定嗰個人既全部? 咁你有冇否定晒你整個人生?

決定入邊個system 唔係單睇一枝鏡<<<我上面講咗, 我只會買3枝鏡
亦都唔係係電腦前撚d MTF 圖，放到100%睇毛孔<<<原來人哋POST 張MTF 圖就=人哋只會100%, 我post 咗段youtube sample 又講?

最後我講一句，講完就算<<<多謝你, 我可以睇小D 冇內涵既嘢.

有budget 會推nikon

A7系列 Z7 我都用過
Nikon手感操控係好好多
無aa filter sharpness 較高

Z就新系統 啲鏡同s既gm價差唔多 A73就第三代機配套多啲。 但nikon近排官方價減2400 其實兩部都好機，Z6個手把位仲闊啲。

可唔可以講下點解? THXTHX

Z6 sharper (無 anti-aliasing filter)

啱啱睇完AA filter 係乜.

係咪即係話一係要sharper , 一係要減底摩爾紋出現既機會?
咁其實而家Z6/Z7, 出現摩爾紋比以前會唔會小咗? 因為都好耐冇玩相機.
THXTHX

我就係見到. 仲要送多500蚊coupon , 想快D 決定買邊個組合

係咪即係話一係要sharper , 一係要減底摩爾紋出現既機會?
係

咁其實而家Z6/Z7, 出現摩爾紋比以前會唔會小咗?
會

摩爾紋 Lightroom 好易搞

唔該晒

咁D樣倒nikon 米

試晒兩部先，我要天工所以一定係A7

我就用Z7既，對比過朋友部a73,基本上淨係講個LCD既色準，我已經可以同你講Z6會比較好，a73個mon顏色唔準，影完番屋企睇番會想打爆個mon
至於其他性能，互有攻守，唔會令你差果少少而唔識影相囉
Z鏡係少左啲既、不過可以用F鏡，個人用落唔覺有咩問題，所以都唔覺鏡群少
手感方面係好過sony既，但sony啲製就多啲
發色就唔講啦，真係識影相既都唔多會介意呢樣
比我再選多次我都依舊會選Z7/6
因為個mon既色準完勝sony

z6 連ztf已經跌到10400 人民幣
落到香港仲有保
a7iii 加接環幾錢？

為免同人嘈埋哂啲無益既野，block左隻貓仔去算xd

手把我係覺得nikon好啲。
E 鏡係多副廠support，我都等緊E to Z adaptor
Z6無雙卡，但XQD/CFe會快過SD. 壞處係要買XQD reader
介面我鐘意nikon多啲
2470/4 夠輕

利申Z7+24-70/4

用緊A7III, 都聽講NIKON個介面同MON色好過SONY
識影相真係唔多介意直唔直出呢個問題
我去肥花試Z6個手感好渣好多
等Z出多D鏡先考慮轉會
暫時都會用A7III用多2-3年

有機用緊我都覺得可以等下一代先都唔遲
我都係玩左幾年初階機升級先至會買z7

要同你講既話你根本無還手之力，廢事係人地po度同你講咋，乖啦貓仔，膠少陣啦

貓蛇膠力已大不如前

你媽生你個成本夠無100蚊啦
貓膠？去捉老鼠啦

口裡說不、身體很誠實

有老花就帶眼鏡啦，你條脛就真係硬啦

用SONY真係威水
持股量有幾多？

完全唔知Nikon 嗰2部野有邊到勁過Sony

要搵個fd一齊出去影過先比較到
淨係睇數據睇到2046都唔會有答案

用咩牌子都係個人喜好，唔會因爲某功能弱左少少而令你影唔到相

其實部部相機都有佢強弱項，睇你自己頂唔頂到，頂到就買

有時係咪要數據計到咁盡？
硬件上手感，mon同介面nikon係好過Sony
軟件上Sony raw dynamic range係好好多
睇你自己要咩要求啦
我就用緊A7m3，但拎上nikon覺得硬件完勝
反而等nikon鏡群多d同軟件improve左就會考慮轉會

今年出70-200 2.8，肯定又大支又重又貴
點解佢唔肯出4光圈先